**八大戲劇台**（又稱：**GTV戲劇台**），是[八大電視旗下的戲劇頻道](../Page/八大電視.md "wikilink")。

## 歷史

  - 2000年1月15日，「八大劇TV」開播，以臺灣第一個戲劇專業頻道自居，是八大戲劇台前身。原定頻在有線電視第31頻道。
  - 2005年1月1日起，定頻在有線電視第41頻道\[1\]。
  - 2015年9月14日起，有線電視部分啟用高畫質版本「**八大戲劇台HD**」，節目內容與中華電信MOD上「**八大HD戲劇台**」有所區隔。
  - 2016年8月1日起提供雙語服務。（需申裝有線電視數位機上盒方能切換）

## 參見

## 參考文獻

## 外部連結

  - [八大戲劇台](http://www.gtv.com.tw/channel.php?channelId=41)

  -
[Category:八大電視](../Category/八大電視.md "wikilink")
[Category:台灣電視播放頻道](../Category/台灣電視播放頻道.md "wikilink")
[Category:2000年成立的电视台或电视频道](../Category/2000年成立的电视台或电视频道.md "wikilink")

1.